中產喺一種生活模式

中產唔係視乎你有冇住緊私樓
係視乎你有冇閒錢一年全家去兩三次旅行、一個月出街食幾餐好嘢、有錢幫仔女請私補、學樂器
唔係話死慳死抵用成份糧買到層私樓就叫自己中產打飛機

為咗供層2、300尺嘅樓辛苦成世
倒不如買居屋或者住公屋算，至少可以享受中產生活

利申屋企非公屋但窮到on9

因為本身就住緊私樓

咁打飛機都係一種性愛模式黎

咁撚易咩居屋

中產起碼一個人8皮啦，一定夠錢供樓同keep生活模式，一定可以兩兼得，嗰d八皮以下叫自己中產就.....

一個月八萬
中產指標第一城同太古城入面都未必個個搵到啦

醫生律師RM都唔會個個有啦

亦唔係死慳死抵計車費食宿
窮忙到冇時間 做乜都好撚大壓力計呢樣嗰樣

有性冇愛

醫生一起身就七萬啦

醫生畢左業幾年一定有

好基本，只係連登fg嘅水平

如果兩公婆加埋先十萬
可不可以算中產
兩個都未夠30歲 工作穩定同鐵飯碗

睇下你供樓幾錢囉
你買間月供9萬嘅樓
你叫自己中產 但實際上過緊公屋生活

隔離po見到科大master但做保安真係好撚唏噓

又唔好睇小保安, 有學歷的話可能升到做物管經理/主任呢

有咩方法可以過壓測月供九萬？求教

係喎 自膠

呢啲垃圾，應該剝奪左佢嘅連登account, 唔好影衰連登仔

爆炸品案被捕手足黎。。。

其實淨係計人工冇乜意思
大把人人工低但層樓已供甩又或者靠收息收租都夠使
自己覺得點define中產就係最起碼喺日常生活要afford到:
住市區大型屋苑
養車
養工人
細路讀私校+私補+課外活動+樂器
去超級市場買餸兼唔使睇價錢
一年去好多次旅行(非窮遊)

呢度都只不過係表面果浸，深入啲就真係唔知，因為我唔係呢個level嘅人
仲有就係見佢地做到哂呢啲之餘仲有多餘錢炒股票同個個weekend出街食好嘢，真係唔知錢從何來

我覺得我搵幾多錢 生活模式唔會點變
可能會試下買車 如果再加人工

係香港生活真係有壓力 大到只係想係討論區度舒發一下

鐵飯碗就跳多幾個point，攞埋房屋津貼先算係啦

都唔知點先夠拎
我上網睇係拎十年 每個月七千幾

同老婆加埋八萬尾，末到三十
住屋企
養兩部車泊門口
唔洗租樓所以平圴個半月去一次日本
Weekend Trip去台北高雄

其實做重點係無細路，養細路真係好貴

Lm

生細路真係好多嘢考慮
又唔知生唔生到
生到又唔知養唔養得起
養得起又驚教唔好
利申自己仲好細個

所以覺得嗰啲又生細路又maintain到中產生活嘅真係好勁
有啲仲要個老婆唔使做
究竟個老公要搵幾多/家底要幾厚先做

啲黏衫尾中產就......

我老細一個月十萬，老婆冇做野，生兩件
月月清，有咩事真係要賣樓先得
前排仲賣左部車

十萬係高級白衫狗既人工喎

靠份工 好難去到咁
多數有樓有舖收租

第一城同太古城level差好遠下

我諗供到樓，養到車，去到旅行，間唔中食下好野又冇財政壓力已經可以掹車邊算中產生活啩

咁認真做咩，買到間供9萬既，都可以話過公屋生意
條友相信連幾錢層要供9萬都無諗過
係到9up

pt 34 即攞。

十萬其實真係唔多，仲要三十歲兩個人，醫生一出黎已經一個人七皮，AO就三十歲已經差唔多一個人十皮

老婆唔做野已經不用提中產

一個窮鳩點會認真諗一個月入十萬嘅生活
貧窮限制咗我嘅想像

供9萬可以住半山，中你老母產

頂薪點唔夠34既呢

pt 22-33 做夠3年會有個號碼，
之後跟quota 排，
聽人講目前入職5-6年要攞都攞到。

但2020年6月開始有批新制pt22以下夠20年，唔知有咩影響。

要達到連登中產既要求
你應該身家過億架啦

又唔洗，不過起碼千五二千萬啦層樓

01黎

我cap出黎 你閱讀下重點

「花旗銀行發表香港千萬富翁調查報告2018，根據推算，香港擁有1,000萬港元或以上淨資產的千萬富翁再破記錄，達51.1萬人，按年升3%，佔香港人口約9%。資產中位數微升至1,630萬元。」

認真，家陣真係咁多人搵4,5萬？唔好同我講話grad完出黎做幾年就有，真係有咁多機會比你上？

sor 醫生公立一出就8萬啦屌

唔問，可能係
問咗，就唔係

缺乏中產嘅自信

根據上年統計，香港勞動人口有400萬，入面20%搵緊月入港幣35000以上，分分鐘未計雙糧花紅

即係話香港有80萬人搵緊呢個數或者以上，所以好正常。呢個Post極限都係幾百人回你，80萬人裡面搵幾百人回你有幾難？

應該是計淨收入 （總收入減去總支出）
如果收入扣左必要開支（供樓家用雜費食飯）
家庭仲有港紙十萬左右，就真是中產。

不過呢種計法，五萬起計而且份工好舒服的話，我都已經當佢係。

係
淨收入有5萬之餘又做到work life balance有得享受吓生活

層樓幾時買落 幾錢

而家名下求其有兩層樓都已經係千萬富翁

咁你咪從中發現左 其實好少香港人 有2層樓
或者應該係2層斷供樓

幫開人補習
一個住獨立屋banker，個女依家就快7歲，岩岩退左休
老婆揾九千蚊個月，養兩部車，個女貴養，騎馬drama外語乜都玩，每個月畀兩千以上學費我
另一d住半山，通常兩個工人，老婆唔洗做
前排驚香港出事，突然間就去左外國幾個星期
我諗呢d唔止中產

如果供層300呎樓都叫辛苦已經唔係中產啦，同埋買樓定享受生活係要計你自己未來收入可以剩到幾多去決定。
有能力唔吃力既緊係供樓啦，住好左都係享受。冇能力既先會諗公屋居屋，唔係因為自己大洗就係到自己呃自己話要享受生活，最後大左先黎係到後悔。

想知呢度班連登仔有幾多個係自己描述嘅中產個個都話要十萬八萬 有幾多個30歲搵到呢個數

睇馬要快過隻馬

見到標題已經想正評十次

以生活模式黎講你都幾窮
除咗有工人之外

無謂同人比 尤其網上睇下咪算
唔係話幾年搵呢個數難 而係下下同人比辛苦咗自己 比上不足 自己開心就夠

btw 個重點係 中產係一種生活模式
生活模式唔包括你有冇樓 搵緊幾多錢
係點樣生活
住緊公屋都可以一年幾次旅行、屋企請工人
住緊私樓都可以供樓供到要節衣縮食

我上司 年薪五球

我會覺得中產係一種心態大過生活模式 一種由內而外發出嘅自信 因為有啲積蓄 唔需要再擔心三餐不繼

你所講嘅可能係常見於中產嘅生活模式 但總有啲人搵得多少少但都好慳 唔係因為佢哋負擔唔到 而係佢嘅覺得唔值

係 所以我而家都過唔到所謂嘅中產生活
唔係無能力 而係無咁嘅需要 甚至係唔想 因為會有恐懼
跟同事去西餐廳或者酒店食飯 我會唔舒服 會怕失禮
搭党鉄會貪早晨六五折 同啲阿嬸企喺閘口等夠鐘先出閘
買衫第一時間睇價錢 唔識睇邊啲係靚係高貴
去旅行唔去主題公園 唔去要入場費嘅景點 寧願喺街鳩行

中産永遠只有人哋覺得你係

你咁咪三，四十歲亂洗錢
臨老過唔到世囉

洗錢唔等於亂洗錢

一年去幾次旅行算唔算亂洗？

因為私樓交啲地租差向管理費
計計埋埋同公屋啲租差唔多

問題係中產應該係建基於一個客觀數字 例如月收入係香港25-50 percentile. 鳩吹到八萬一個人已經係top幾個%

生活安逸得太耐 好容易離地活喺自己世界 企喺高地批評其他人 不識民間疾苦 當然唔係個個都係咁 理想嘅世界 喺滿足咗物質生活後會開始追求心靈層面嘅滿足 將多餘嘅奉獻返畀社會 挑戰comfort zone以外嘅生活

每個人價值觀都唔同
有啲人鍾意儲紅酒、黑膠
咁唔通都叫亂洗錢咩
量入為出就可以

岩呀

臨老過唔到世都係因為價值觀

食野唔理價錢 想食就食
有車繁忙時間唔使依靠交通工具已經算中產
中產=無生活負擔

咁 錢咪發揮唔到佢既作用

嗰啲已經唔算中產

我又唔係太care
對我嚟講夠維持現時生活模式已經算係中產

連登中產
住公屋
一年去幾次旅行

咁全港有幾多個咁家庭

可能那若干年後 可以累積到一定既財富
但係你人生幾十年間
當你搵10萬 但只係過緊15k既生活

你除左係幾十年後多錢過人 你同基層分別係邊

講條撚咩，連登仔個個都係無產

好易抽中

屌你老尾 樓下看更 掃地阿姐 隨時都有兩層第一城
以前買一百萬炸 而家都五百

feel 到買唔到樓 …問個自我安慰po

agger
我爸爸供車供樓仲要大陸又供三間
又要供我同阿哥讀書
我就中產
爸爸就負資產咁

你老豆慘到

佢老婆（（即我媽媽
間唔中就水佢俾錢買嘢
我又間唔中水佢俾錢買嘢

一家一年四人旅行兩次
但佢老婆就五六次
真係好撚陰公

咁quote番你講既野，住公屋但一年去幾次旅行又請緊工人咁都算中產

而家香港咁多廉航，去一次旅行成本根本唔高，周埋請唔請工人根本就唔等於有冇錢，係睇你有冇需要，如果兩公婆冇仔女又格硬要請個工人？

咁你仲要水佢買
香港做男人真係辛苦

exact7ly
有錢同有閑錢差好遠

你哋努力啲
所以我幾時都話男人人工同職位比較高無所謂
啲錢咪又係女人使

我為左儲錢買樓 其實都過緊相對低質既生活
但唔會成世 最多持續幾年
成世都過基層生活 有1億都無用

所以話 女人未夠八十歲都唔好俾飽飯佢食
辛辛苦苦搵錢俾晒老婆洗

一俾人抄就玩完

佢腦細黎
我完全好清楚今次疫情有幾大影響
不過佢係攬炒派